---
title: "Fate Masters Episódio 33 - Fate Masters Analisa FAE de Quatro Cores"
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores
layout: post
date: 2017-10-13 12:00:00 -0300
categories:
  - Podcast
tags:
 - Fate
 - Fate-Core
 - fate-masters
 - fate-masters-podcast
 - Podcast
 - Fate-Masters-Analisa
 - FAE Quatro Cores
header: no
podcast_comments: true 
hosts:
 - Fábio Emilio Costa
 - Luís Cavalheiro
 - Rafael Sant'anna Meyer
podcast_time: "60min"
itunes:
  duration: 00:59:57
audios:
 - OGG: https://archive.org/download/FateMasters33AnalisaFAEQuatroCores/FateMasters33-AnalisaFAEQuatroCores.ogg
 - MP3: 
   - file: https://archive.org/download/FateMasters33AnalisaFAEQuatroCores/FateMasters33-AnalisaFAEQuatroCores.mp3
     size: 58683392 
iaplayer: FateMasters33AnalisaFAEQuatroCores
related_links:
- text: Destino em Quatro Cores (Beta)
  link: https://drive.google.com/file/d/0B2C3u_UH4CqfYi1zM291WThTVkk/view?usp=sharing
- text: _Post_ do RPGista sobre o Destino em Quatro Cores
  link: http://rpgista.com.br/2017/06/25/destino-em-quatro-cores-beta-para-fate-acelerado-rpg/
- text: Four Color FAE em Inglês
  link: http://www.drivethrurpg.com/product/150994/FourColor-FAE
- text: Site do Four Color FAE em Inglês
  link: http://station53.blogspot.com.br/2014/08/the-essential-four-color-fae.html
- text: Comunidade do Google+ do Four Color FAE em Inglês
  link: https://plus.google.com/communities/100813028091232745121
- text: Erik von Däniken
  link: https://pt.wikipedia.org/wiki/Erich_von_Däniken
- text: Giorgio Tsoukalos
  link: https://pt.wikipedia.org/wiki/Giorgio_A._Tsoukalos
- text: Fudge em versão com boa diagramção
  link: https://maisquatro.wordpress.com/materiais-links/
- text: Final Fantasy VII - Advent Children
  link: 'https://pt.wikipedia.org/wiki/Final_Fantasy_VII:_Advent_Children'
- text: 'A cena citada pelo Mister Mickey como aplicação da Iniciativa Cinemática (a partir dos 08:50)'
  link: 'https://www.youtube.com/watch?v=pHAhx4H5RLM'
- text: Daring Comics
  link: https://www.drivethrurpg.com/product/173130/Daring-Comics-RolePlaying-Game
- text: Wearing the Cape
  link: https://www.drivethrurpg.com/product/210012/Wearing-the-Cape-The-Roleplaying-Game
soundtrack:
- music: Amazons of Themyscira - Wonder Woman OST
  artist: Rupert Gregson-Williams
  link: https://www.youtube.com/watch?v=puEi1ZFPwFo
- music: Ambient Pills
  artist: Zeropage
  link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills
- music: Ambient Pills Update
  artist: Zeropage
  link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills-update
events:
  - time: "00:00:00"
    text: Nossa Homenagem ao _Douglas Quintas Reis_, da Devir, que nos deixou
  - time: "00:03:00"
    text: Introdução
  - time: "00:04:21"
    text: Apresentando o Destino de Quatros Cores
  - time: "00:07:18"
    text: Sobre a disponibilidade do Destino de Quatro Cores, tradução, os problemas de diagramação e sobre não trazer nenhum cenário ou _fluffy_
  - time: "00:13:07"
    text: Sobre os Fatos de Poder
  - time: "00:17:45"
    text: Sobre como os Fatos de Poder mudam (ou não) as regras do Fate
  - time: "00:20:05"
    text: Sobre os Fatos de Poder e evolução do personagem
  - time: "00:23:44"
    text: Escala e nível de Poder no Destino de Quatro Cores
  - time: "00:28:02"
    text: Sobre o uso de capangas e grupos de capangas no Destino de Quatro Cores, além de Consequências Colaterais e Esforço Extremo, como visto no Ferramentas de Sistemas
  - time: "00:31:28"
    text: "Sobre o uso de Fatos de Poder em Aspectos que não os de personagens. (Ou: _Aliens..._)"
  - time: "00:33:00"
    text: Sobre a Iniciativa Cinemática
  - time: "00:36:54"
    text: Sobre o novo Pacote de Aspectos e como mudar as Abordagens, incluindo Perícias Livres e Temas
  - time: "00:40:08"
    text: Comparando o Destino de Quatro Cores com "medalhões" do Fate, como _Daring Comics_ e _Wearing The Cape_, incluindo a falta de algum _fluffy_ e de um sistema de bugingangas.
  - time: "00:47:06"
    text: As notas dos Fate Masters ao _Destino de Quatro Cores_, quando dá _lag_ no Mister Mickey!
  - time: "00:56:11"
    text: Considerações Finais e Merchans
episode: 51
---

E temos mais um Fate Masters Analisa. 

E dessa vez, os Algozes do Jogadores procuram cobrir uma lacuna que todos vocês pediram!

O Velho Lich Rafael, o Cicero Luís e o Mr. Mickey Fábio trazem ao Fate Masters Analisa o [_Destino em Quatro Cores_][faequatrocores], a [Tradução do Jaime Rangel][postfaequatrocores] para o [Four Color FAE][fourcolorfae-comunidade], de Bill Garrett e Mike Lindsey, um material muito interessante como um sistema para quem precisa de algo para uma campanha ou aventura de Super-Heróis, bem calcado nas bases fundamentais do Fate Básico.

Falamos sobre os Fatos de Poder, como os usar, como descrever os poderes dos personagens, os pontos forte e fracos dessa estratégia, a tristeza do Velho Lich e do Cicerone por não haver regras para a criação de _gadgets_, e o fato do Mr. Mickey depender de um cenário como ponto de partida para uma campanha de Supers.

E o Mister Mickey sofre _lag_ mental em certos momentos muito importantes!

Por fim, fica os Desafios dos Fate Masters

1. Criem seus _hacks_ usando o Destino de Quatro Cores e enviem para nós, em <fatemasterspodcast@gmail.com> para que nós avaliarmos e comentarmos. Quem sabe você não é convidado para um _Fate Masters Apresenta_ para comentar o que você criou?
2. Quem puder, ajude na diagramação do Destino de Quatro Cores com o Jaime Rangel

> Esse episódio é uma homenagem ao Douglas Quintas Reis, da Devir, que deixou-nos no dia da publicação desse episódio.

Abaixo, a tabela dos materiais analisados até agora

| **Posição**  | ***Cenário***                                      | **Mr. Mickey** | **Velho Lich** | **Cicerone** | **Média** |
|:------------:|----------------------------------------------------|:--------------:|:--------------:|:------------:|:---------:|
|  **1**       | [Masters of Umdaar][fm-mou]                        |    5           |       4,5      |     5        |   4.83    |
|              | [Chopstick][fm-chopstick]                          |    5           |       4,75     |     4,75     |   4.83    |
|  **3**       | [Templo Perdido de Thur-Amon][fm-thuramon]         |    4,6         |       4,75     |     4,75     |   4,68    |
|              | [Jadepunk][fm-jadepunk]                            |    4,8         |       4,75     |     4,5      |   4,68    |
|  **5**       | [Bukatsu][fm-bukatsu]                              |    4,75        |       4,5      |     4,5      |   4,58    |
|  **6**       | [Mecha vs Kaiju][fm-mechavskaiju]                  |    4,25        |       4,75     |     4        |   4,33    |
|  **7**       | [Atomic Robo][fm-atomicrobo]                       |    4           |       4,5      |     ----     |   4,25    |
|  **8**       | [Destino em Quatro Cores][fm-faequatrocores]       |    4           |       4        |     3,75     |   3,92    |
|  **9**       | [Atomic Robo: Majestic 12][fm-atomicrobo]          |    3,5         |       3,5      |     ----     |   3,5     |
|  **10**      | [Projeto Memento][fm-memento]                      |    3,5         |       3,75     |     2,75     |   3,33    |
|:------------:|----------------------------------------------------|:--------------:|:--------------:|:------------:|:---------:|
|              | [Ferramentas de Sistema][fm-FerramentasDeSistema]  |    4           |       ----     |     ----     |   4       |

Lembrem-se: qualquer  dúvidas, críticas, sugestões  e opiniões você pode enviar na [comunidade do Google+ do Fate Masters][gplus], na [comunidade do Facebook do Fate (com a hashtag _#fatemasters_)][fb], e pelo email <fatemasterspodcast@gmail.com>

[gplus]: https://plus.google.com/communities/100913016060492249875
[fb]: https://www.facebook.com/groups/faterpgbrasil/
[spaces]: https://goo.gl/spaces/gFqsaUsaSJN1boHH9
[fm-mou]: {% post_url 2016-10-10-FateMasters21-AnalisaMastersOfUmdaar %}
[fm-bukatsu]: {% post_url 2016-09-04-FateMasters19-AnalisaBukatsu %}
[fm-memento]: {% post_url 2016-11-17-FateMasters23-AnalisaProjetoMemento %}
[fm-atomicrobo]: {% post_url 2016-12-14-FateMasters25-AnalisaAtomicRobo %}
[fm-chopstick]:  {% post_url 2017-02-13-FateMasters27-AnalisaChopstick %}
[fm-jadepunk]:  {% post_url 2017-05-04-FateMasters28-AnalisaJadepunk %}
[fm-FerramentasDeSistema]:  {% post_url 2017-06-26-FateMasters29-AnalisaFerramentasDeSistema %}
[fm-thuramon]:  {% post_url 2017-07-24-FateMasters31-FateMastersAnalisaThurAmon %}
[fm-faequatrocores]:  {% post_url 2017-10-13-FateMasters33-AnalisaFAEQuatroCores %}
[fm-mechavskaiju]:  {% post_url 2017-09-04-FateMasters32-AnalisaMechaVsKaiju %}
[fma-chopstick]: {% post_url 2016-03-31-FMA11-Chopstick %}
[jogada-jadepunk]: /podcast/FMA9-Jadepunk/
[marak]: /personagens/Jadepunk-MarakSaeran/
[faequatrocores]: https://drive.google.com/file/d/0B2C3u_UH4CqfYi1zM291WThTVkk/view?usp=sharing
[postfaequatrocores]: http://rpgista.com.br/2017/06/25/destino-em-quatro-cores-beta-para-fate-acelerado-rpg/
[fourcolorfae]: http://www.drivethrurpg.com/product/150994/FourColor-FAE
[fourcolorfae-site]: http://station53.blogspot.com.br/2014/08/the-essential-four-color-fae.html
[fourcolorfae-comunidade]: https://plus.google.com/communities/100813028091232745121
